\section{解析結果の可視化}
\subsection{スパコンでの手順}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{fig/resultVisualization/supercomputer-flow-resultVisualization.pdf}
\end{center}
\clearpage
\subsection{ParaViewによる解析結果可視化}
\subsection{解析結果の転送}
\begin{lstlisting}[language={CommandLocal},title={{\color{red}(転送用端末)} 解析結果の転送}]
#↑(カーソル上)を押して前のコマンドを呼び出す
rsync -auv tXXXXX@obcx.cc.u-tokyo.ac.jp:lectures/ ~/lectures/
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={bash},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
Receiving file list ... done
cavity/
cavity/log.icoFoam.123456
cavity/run1sol.sh.e123456
cavity/run1sol.sh.i123456
cavity/run1sol.sh.o123456
cavity/0.1/
cavity/0.1/U
:
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  rsyncで-u(update)オプションを使用した場合，
  新規・更新されたicoFoamの解析結果やログファイルのみ転送されるので転送量が少なくて済む．
\end{tips}
\clearpage
\subsection{圧力の可視化}
\begin{minipage}{0.78\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/resultVisualization/ParaView-pressure.pdf}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
  \begin{screen}
    {\small
      \begin{enumerate}
      \item
        Refresh
      \item
        Last Frame
      \item
        Representation/Surface
      \item
        Coloring/□p 
        (□は格子の値そのままで補間無し、・は補間有り=スムージング)
      \end{enumerate}
    }
  \end{screen}
\end{minipage}
\clearpage
\subsection{流速の可視化}
\begin{minipage}{0.78\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/resultVisualization/ParaView-velocity.pdf}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
  \begin{screen}
    {\small
      \begin{enumerate}
      \item
        Coloring/□U 
      \item
        MagnitudeをX，Y，Zに変更することで，各流速成分が可視化できる．
      \item
        Magnitudeに戻す．
      \end{enumerate}
    }
  \end{screen}
\end{minipage}
\clearpage
\subsection{中心断面の可視化}
\begin{minipage}{0.78\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{fig/resultVisualization/ParaView-slice.pdf}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
\begin{screen}
  {\small
    \begin{enumerate}
    \item
      Sliceフィルタ 
    \item
      Z Normal
    \item
      Show Planeを非選択
    \item
      Apply
    \end{enumerate}
  }
\end{screen}
\end{minipage}
\begin{tips}
  ParaViewは通常，
  格子の節点にベクトルを描くので，
  Slice フィルタで断面を切らないと，
  表と裏で2重に速度ベクトルが表示される．
  なお，CellCenterフィルタにより格子中心の値を取り出してから描いても良い．
\end{tips}
\clearpage
\subsection{流速ベクトルの可視化}
\begin{minipage}{0.78\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/resultVisualization/ParaView-velocity-vector.pdf}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
  \begin{screen}
    {\small
      \begin{enumerate}
      \item
        Glyphフィルタ
      \item
        Scale Arrayに ・Uを選択
      \item
        Apply
      \item
        Scale Factor: 0.03 (任意)．\\
        変更した場合には，再度Apply
      \item
        Coloring/Solid Color を選択
      \end{enumerate}
    }
  \end{screen}
\end{minipage}
\clearpage
\subsection{流速ベクトルと流速分布の可視化}
\begin{minipage}{0.78\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/resultVisualization/ParaView-velocity-vector-slice.pdf}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
  \begin{screen}
    {\small
      \begin{enumerate}
      \item
        Pipeline BrowserでSliceフィルタを選択．
      \item
        もし断面が非表示になっていた場合は，表示(目のマーク)をチェック
      \item
        Coloring/・Uを選択
      \end{enumerate}
    }
  \end{screen}
\end{minipage}
\clearpage
\subsection{流線の可視化}
\begin{minipage}{0.78\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{fig/resultVisualization/ParaView-streamTracer.pdf}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
  \begin{screen}
    {\small
      \begin{enumerate}
      \item
        Pipeline BrowserでSliceフィルタ選択
      \item
        Stream Tracerフィルタ
      \item
        Resolutionを50
      \item
        Show Line非選択
      \item
        Apply
      \item
        Coloring/Solid Color
      \item
        Sliceフィルタ表示
      \end{enumerate}
    }
  \end{screen}
\end{minipage}
\begin{tips}
  Ghiaらの論文\cite{GHIA1982387}での流線と厳密に比較するには，
  postProcess -func streamFunction のコマンドで，
  解析結果の流束phiから,
  流れ関数の場streamFunctionを算出して等値面を描く．
\end{tips}
